林鄭月娥被劍橋大學褫奪名譽院士身份

《港區國安法》6月底實施，英國劍橋大學沃爾森學院上月發表聲明，院長克拉克教授（Professor Jane Clarke）表示，在《港區國安法》頒布後，對香港發生的連串事件深表關注，強調強烈支持保障人權及言論自由。學院又指，將考慮褫奪特首林鄭月娥榮譽院士的名銜。
根據行政會議成員個人利益登記冊，行會秘書處按林鄭通知，刪除她在個人利益登記冊上，有關英國劍橋大學沃爾森學院名譽院士身份的項目。

能為國家抵抗外國勢力的污辱是光榮

咁嘅人都入到香港會

後生讀左咁多年書讀得咁辛苦拎到個名校學位
比人褫奪左唔知係咩感受

依家係我唔撚撈，唔係你炒我係我炒你

專拆歷史文物同破壞集體回憶嘅人做文物保育榮譽教授

始終香港首長好難唔俾佢入
唔撚俾佢入嚴格上簽張紙可以收撚咗你塊地佢

堅定流? cambridge 有冇出官方承認?

似自己唔要跟住扮上菜

仲有幾個

佢冇俾人褫奪名義院士身份
佢係expect人哋會褫奪佢
所以自己先行remove

榮譽學位唔使讀

黨俾番個北大清華院士你

100 / 10
碼頭
景賢里 都似係

可喜可賀

睇定d先啦

似自己搣定先，費事第時樣衰

知道就黎要跌落地
原來只要預先拿定揸沙
就可以跌得會型啲

你閱讀理解咩grade?

但利益申報可以摵定先？
咁個個公職人員都可以自己當自己冇利益衝突？
唔申報到時要政府主動起底？
咁好似有違自我申報原意

留名學野

暨南大學頒返個比佢啦

第18項
當日皇后碼頭一事
777憑咩痛呢個榮譽

應該都係
柒婆最鍾意做d咁既野

Package 黎
除左特首
仲有3司司長都係member

喜貼街？

主動放棄

errrr... 你搵下榮譽學位點解先....

英國人以前簽落
唔係咁易收
香港會仲惡過粉嶺哥爾夫球場

講錯, 係名譽

呢個女人極要面，寧願自己取消佢，都唔想劍橋宣佈褫奪佢個名譽學位

希望真

佢本身係嗰度讀嗰個Master's唔會受影響,
因為佢真係讀返嚟的,

無咗嘅係佢個榮譽學位

咪係 兒登真係
咪做小粉黃啦

兒登無辦法

開香檳

Honorary Degree vs Degree with Honours

我真係恭喜你

要求立即制裁英國
好嬲好嬲

香港會=港獨
應該要叫中国香港會

你自己取消左
唔代表你唔係院士
我一樣可以褫奪你咖喎

你個腦無問題嘛？無論係被禠奪定自己滅柴，呢個動作都係需要林鄭做架啦，唔通劍橋可以叫林鄭下屬改網頁？

原來未firm

名譽院士

北大即刻比返十個博士比佢

其實對佢冇任何影響？

我都唔稀罕呢啲虛名

港府夠唔夠膽批鬥世界全高大學學府

鄭犯婦人
遺臭萬年

做得好

去到呢d 位, 學位其實已經無用

學院又指，將考慮褫奪特首林鄭月娥榮譽院士的名銜。
考慮咋, 正式左先香檳啦

將考慮褫奪特首林鄭月娥榮譽院士的名銜。

企開d啦
屌你老母

恭喜恭喜 年年考第一既下場

係囉

合乎佢一貫作風

唔好講笑 聽日可能頒返個安慰獎俾佢

買定離手

清華大學 1賠0.1
復旦大學 1賠0.3
北京大學 1賠0.25
淅江大學 1賠0.2
福建大學 1賠0.5

中国會
China Club

可能劍橋預早話佢知幾時搣名，
比時間佢自己舖定路落台

整走佢個仔個啲啦等佢地番香港冇學歷炸薯條

P圖既柒婆？

榮譽定名譽吖？

咁我覺得其實柒婆唔自搣
間學校都唔似會郁佢

香港呢年幾以來發生o既事
畀學校discuss完之後都可以冇結論

咁我估學校其實學校一直都冇諗過郁佢

有請小鳳姐～

有共產黨係度
無嘢係難事

luke 咪話未/冇revoke囉

頂力支持

係咪未無消息喎

你自己睇下你個topic點樣寫啦

諗住投降輸一半。

兒登仔

推

佢而家都唔稀罕呢啲名銜，反正佢已經揚名國際

柒到你

1. 榮譽學位讀你條毛咩

2. 佢冇/未比人褫奪 睇清楚啲先 係樓主on9自己加

3. 佢到呢個歲數呢個地位同人工資產 都冇咩所謂

4. 佢係個無恥既人 撚會覺得醜 叫支那大學比返個咪得

所以其實對佢黎講係0傷害
不過如果係佢啲仔女就唔同講法了

利申等比人屈毛

2020年啦
邊個有錢唔gur即抄家都仲得呀

柒婆心諗：仆街啦，拎個大陸既院士點返去英國曬命

現實，柒婆仲可以去英國咩？

另一個現實 Winnie the Pooh: 柒婆只係SP黎，我點會畀嘢畀黎，屌完閪即飛啦

+x

pin啦

自己搣柴/被搣柴唔痛，正常吖。但如果仔女被搣柴/被當作乞衣喪家狗一樣，痛楚可能到新境界

香港有個劍橋護老院啱佢用

但佢就算未
佢要唔申報都應該真係要正式提出放棄
如果唔係個個唔申報
查出黎就話當自己冇？

Pin

完來新聞未講佢係咪真係比人拎走個院士位,
只係佢自己同行會秘書處講要取消咗個項佢,

比樓主個topic fake咗

多到唔記得
正證明我係港豬

J圖post可以拎呢張嚟fake人

柒到自己摵定柴先

奪佢個仔先有用
777依家已經無哂名望, 你奪埋佢小學身份都無用

其實又唔太算有乜喜同賀

間大學根本冇諗過會對柒婆採取行動
呢舖係柒婆自搣

至少證明, 間大學對柒婆o既行為其實冇乜大感覺

呢啲名譽院士身份仲邊會有佢份，
美國巳指定佢係國際屠夫
巳經同文明世界永遠隔離

奪埋佢幼稚園

你好柒

先下手為強

pin this, 唔好7啦

抵能死

我都以為係

傾幾耐啊？

抵啦

Pin啦

成班狗官要逐個幫佢哋除牌......

你以為而家呢個香港會仲係以前嗰個香港會咩

標題黨

補番個清華學位囉

仲有個ICE

會用啲點心紙來譴責劍橋

我第一時間都係咁諗

係又點 禠奪到特首的名銜先算

由正數變零都算啦
你仲要佢變負數，好毒下喎

你又岩喎

樓主pin啦

屌你樓主fake news

推 【反守為攻】整合各大缺錢眾籌！ - 分享自 LIHKG 討論區

支共: 被除名係一種表揚

林鄭應該係全世界第一個支那人物，被外國褫奪名譽院士身份

又創造歷史

點先入到香港會

死都唔pin
又係標題撚

又考第一啦，第一個俾人褫奪身份嘅人

周庭對波

玻璃心既表現

林鄭月娥 Carrie Lam
16 分鐘 ·
繼早前我表示會主動註銷我的美國簽證後，昨天我亦主動退回英國劍橋大學沃爾森學院的名譽院士名銜。

事緣這所我在八十年代被政府保送到英國留學的學院前院長於2017年初我當選特首後，邀請我成為該院的名譽院士，他認為這將有助加强香港和劍橋大學及學院日後的合作，我當時欣然接受。

但自從去年「修例風波」以來，現任院長承受了來自部分英國政客和媒體及某些團體(應和本地反政府組織的所謂「國際陣線」有關的人士)的壓力，曾來信告訴我有人要求學院取消我的名譽院士。

我個人對這些虛名從不看重，但為了讓學院掌握香港的真相，去年底致函院長詳加解釋。但事件並未告一段落，上星期院長又來信，説學院認為我偏離學術自由和言論表達自由的原則、處分批評政府的老師、阻止學生在學校唱歌和叫口號、執行有域外效力的國家安全法律等，現提供讓我答辯機會，否則就取回名譽院士名銜。

對於這些「莫須有」的指控，院長一方面說有足夠可靠的證據，但卻沒有提出任何佐證，反而承認他們是「聽到」(we hear)或「據報道」(it was reported)。對於這些無稽之談，我本想一笑置之，但為了維護特區政府和特首尊嚴，我昨天再次去信反駁，包括指出香港各大學享有的學術自由和院校自主、大量學生違法被捕、英國維護國家安全法律中有相同的域外效力條文等事實。

我在結語中表示對於學院以毫無事實根據、道聽塗說的態度去誣蔑別人，感到十分失望，因此亦難以說服自己繼續與沃爾森學院有任何聯繫，所以一併把名譽院士名銜退回。

雖然發生了這件不愉快的事件，但劍橋大學仍然是不少學生嚮往的著名學府，而徐志摩先生筆下的康橋仍然為我和家人留下不少美好的回憶！

#劍橋大學 #WolfsonCollege #一笑置之 #林鄭月娥 #CarrieLam

港女mode: 我飛佢先架 唔係佢飛我架

就好似唔想被條囡分手 就主動同人地分手
然後同fd 講話係我飛人唔係條囡飛我架

呢個女人真係名流千古

hahahahahahahaha

Hello藍絲

恭喜，丟晒祖宗十八代嘅架！

幾時到個仔？
美國學位點算好
英國國籍點搞好

人民大學比返個經濟博士比佢囉

俾人落晒面係都要揦返拃沙
會唔會特首任期完之前話係自己辭職架

毒撚：為左唔俾人知道無女鐘意我，所以我決定先自宮/出家

書又唔讀

林鄭月娥 Carrie Lam
10 mins ·
繼早前我表示會主動註銷我的美國簽證後，昨天我亦主動退回英國劍橋大學沃爾森學院的名譽院士名銜。

事緣這所我在八十年代被政府保送到英國留學的學院前院長於2017年初我當選特首後，邀請我成為該院的名譽院士，他認為這將有助加强香港和劍橋大學及學院日後的合作，我當時欣然接受。

但自從去年「修例風波」以來，現任院長承受了來自部分英國政客和媒體及某些團體(應和本地反政府組織的所謂「國際陣線」有關的人士)的壓力，曾來信告訴我有人要求學院取消我的名譽院士。

我個人對這些虛名從不看重，但為了讓學院掌握香港的真相，去年底致函院長詳加解釋。但事件並未告一段落，上星期院長又來信，説學院認為我偏離學術自由和言論表達自由的原則、處分批評政府的老師、阻止學生在學校唱歌和叫口號、執行有域外效力的國家安全法律等，現提供讓我答辯機會，否則就取回名譽院士名銜。

對於這些「莫須有」的指控，院長一方面說有足夠可靠的證據，但卻沒有提出任何佐證，反而承認他們是「聽到」(we hear)或「據報道」(it was reported)。對於這些無稽之談，我本想一笑置之，但為了維護特區政府和特首尊嚴，我昨天再次去信反駁，包括指出香港各大學享有的學術自由和院校自主、大量學生違法被捕、英國維護國家安全法律中有相同的域外效力條文等事實。

我在結語中表示對於學院以毫無事實根據、道聽塗說的態度去誣蔑別人，感到十分失望，因此亦難以說服自己繼續與沃爾森學院有任何聯繫，所以一併把名譽院士名銜退回。

雖然發生了這件不愉快的事件，但劍橋大學仍然是不少學生嚮往的著名學府，而徐志摩先生筆下的康橋仍然為我和家人留下不少美好的回憶！

#劍橋大學 #WolfsonCollege #一笑置之 #林鄭月娥 #CarrieLam

我愛周庭 藍你老母

怕柒畀人dq

Pulford意思係話劍橋無非只係想做下樣塞撚住大家把口，未必真係會郁佢，但而家林鄭咁高調話我飛你，咁劍橋就局住無得再鴕鳥，再次攬炒

Pulford出po果陣柒婆仲未出fb po
而家柒婆出埋po好明顯劍橋就黎郁佢